\documentclass[ngerman, paper=a4]{scrartcl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{luainputenc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{placeins}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage[format=hang,singlelinecheck=0,font={sf,small},labelfont=bf]{subfig}
\newcommand{\E}[1]{\mathrm{e^{#1}}}
\newcommand{\dt}[0]{\mathrm{dt~}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage{lmodern}
\setmainfont{Latin Modern Mono Light}
\begin{document}
\section*{Aufgabe 1}
\subsection*{a)}
Analytische Bestimmung der Kraft $F(\theta)$:
\begin{align}
    \nonumber {V}\left(\theta\right)&=\frac12 k\left({d}_1(\theta)-b\right)^2+\frac12 k\left({d}_2(\theta)-b\right)^2\\[5pt]
    \nonumber {d}_1(\theta)&=\vert (-{a},0) - {R}(\cos(\theta),\sin(\theta))\vert = \sqrt{{a}^2+{R}^2+2{aR}\cos(\theta)}\\[5pt]
    \nonumber {d}_2(\theta)&=\vert {R}(\cos(\theta),\sin(\theta)) - ({x},{y})\vert =\sqrt{{R}^2+{x}^2+{y}^2-2{R}\left({x}\cos(\theta)-{y}\sin(\theta)\right)}\\[5pt]
    \nonumber \frac{\partial{d}_1}{\partial\theta}&= \frac{-{aR}\sin(\theta)}{{d}_1}\\[5pt]
    \nonumber \frac{\partial{d}_2}{\partial\theta}&= \frac{-{R}\left(y\sin(\theta)-x\cos(\theta)\right)}{den}\\[5pt]
    \nonumber {F}(\theta)&=\frac{-\partial{V}}{\partial\theta}=-k\left({d}_1-b\right)\frac{\partial {d}_1}{\partial\theta}-k\left({d}_2-b\right)\frac{\partial {d}_2}{\partial\theta}
\end{align}
Die analytisch bestimmte Kraft deckt sich sehr gut mit der numerisch durch
symmetrische 2-Punkte-Formel bestimmte Kraft.
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/a_18_1F.pdf}
    \caption{Kraftplot}
\end{figure}
Das Potential hat 2~Minima.
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/a_18_1V.pdf}
    \caption{Potentialplot}
\end{figure}

\FloatBarrier
\subsection*{b)}
Das Potential verändert sich so, dass es nur noch ein Minimum gibt. Nach etwa
40s haben ist für 4 Startbedingungen die Gleichgewichtslage erreicht.
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/b1.pdf}
    \caption{Potentialplot}
\end{figure}

\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/b2.pdf}
    \caption{Zeitverläufe für $\theta(t)$}
\end{figure}

\FloatBarrier
\subsection*{c)}
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/1c.pdf}
    \caption{Plot zu Teilaufgabe 1 c), wie zu erkennen ist, wird der
    Anfangspunkt nicht wieder erreicht}
\end{figure}

\FloatBarrier
\section*{Aufgabe 2}

\subsection*{a)}
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \subfloat[$x = 21.8$ cm]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./build/2a_21800.pdf}}
    \subfloat[$x = 21.9$ cm]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./build/2a_21900.pdf}}\\
    \subfloat[$x = 21.925$ cm]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./build/2a_21925.pdf}}
    \subfloat[$x = 21.95$ cm]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./build/2a_21950.pdf}}\\
    \subfloat[$x = 22.0$ cm]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./build/2a_22000.pdf}}
    \subfloat[$x = 22.25$ cm]{\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./build/2a_22250.pdf}}
    \caption{Phasenraumplots für verschiedene $x$}
\end{figure}

\FloatBarrier
\subsection*{b)}
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/2b_22.pdf}
    \caption{Poincar\'e-Schnitt für $x = 22\mathrm{cm}$ und $n = 10, 11, \dots, 100$}
\end{figure}

\FloatBarrier
\subsection*{c)}
\begin{figure}[htpb]
    %\centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{./build/2c.pdf}
    \caption{Bifurkationsplot, tolles Teil}
\end{figure}
\end{document}
